@article{alleaume2001a,
  author = {Alleaume, Ghislaine},
  title = {Traduction de : Yûsuf Idrîs, « Une table tombée du ciel »},
  volume = {},
  publisher = {CEDEJ / Complexe},
  date = {2001},
  note = {traduction de l’arabe).},
  language = {fr},
  journal = {La censure en Égypte},
  number = {uvelle série, n°3},
  address = {Le Caire-Bruxelles}
}
@article{alleaume2004a,
  author = {Alleaume, Ghislaine},
  title = {Traduction de : Hoda al-Sadda, « Le discours arabe sur l’émancipation féminine »},
  date = {2004},
  pages = {81–89},
  note = {traduction de l’arabe).},
  language = {en},
  journal = {Vingtième siècle}
}
@misc{asseo1997a,
  author = {Asseo, Henriette and Eli Wiesel, Jorge Semprun},
  title = {Traduction en grec de l’ouvrage : Comment en parler, sur les camps},
  publisher = {Nisides},
  date = {1997},
  note = {en collaboration avec},
  language = {fr},
  address = {Thessalonique Ekdoseis}
}
@incollection{elboudrari2002a,
  author = {Elboudrari, Hassan},
  title = {Traduction de l’anglais en français de : A. Singer, « Les frontières de village »},
  note = {in},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Lucette Valensi à l’œuvre. Une histoire anthropologique de l’Islam méditerranéen},
  address = {Paris}
}
@incollection{soudan2001a,
  author = {Soudan, Cécile and Michèle Leclerc-Olive, Sylvie Engrand},
  title = {Traduction de Michael Lynch : « Après Wittgenstein : le tournant de l’épistémologie à la sociologie des sciences »},
  note = {in},
  editor = {Fornel, M. and L. Quéré, A.Ogien},
  publisher = {La Découverte},
  date = {2001},
  pages = {123–160},
  language = {fr},
  booktitle = {L’Ethnométhodologie. Une sociologie radicale},
  address = {Paris}
}
@article{mich2001a,
  author = {Michèle Leclerc-Olive, Cécile Soudan},
  title = {Traduction de Michael Lynch « Wittgenstein, règles et épistémologie »},
  note = {in},
  editor = {Michèle, Leclerc-Olive},
  publisher = {Rue Descartes},
  volume = {},
  date = {2001-07},
  pages = {11–59},
  language = {fr},
  journal = {Les Rationalités de la Science, Revue du Collège International de Philosophie},
  number = {30}
}
